\documentclass[b5paper, fontsize=12pt, oneside]{scrartcl}

%\usepackage[cp1250]{inputenx}
\usepackage{xparse} % dodawanie opcjonalnych argumentów do nowych komend
\usepackage{amstext}
\usepackage[]{mathtools}
\usepackage{xunicode}
\usepackage{xltxtra}

\usepackage{polski}
\usepackage{polyglossia}
    \setdefaultlanguage[]{polish}
    \gappto\captionspolish{\renewcommand{\contentsname}{Spis treści}%
    \gappto\captionspolish{\def\figurename{Rys.}}
    \renewcommand{\tablename}{Tabela}}

\usepackage{fontspec}
    \setmainfont[Ligatures=TeX,Numbers=SlashedZero]{FiraGO}
    \setsansfont[Scale=1.1,Ligatures=TeX,Numbers={Proportional,Lining,SlashedZero}]{Zilla Slab} % 14=duże I z szeryfami na górze i dole
    \setmonofont[Scale=0.9,Ligatures=TeX,StylisticSet={3,5}]{Fira Code}
    \setmathrm[Ligatures={NoCommon, NoDiscretionary, NoHistoric, NoRequired, NoContextual},Numbers=SlashedZero]{FiraGO}

    \newfontfamily{\hdrfamily}[Scale=1.1,Ligatures=TeX,Numbers={Proportional,Lining,SlashedZero}]{Zilla Slab}


\usepackage{unicode-math}
    \setmathfont[math-style=ISO,bold-style=ISO,Numbers=SlashedZero]{FiraMath-Regular.otf}
    \setmathfont[range=\mathup/{num},Numbers=SlashedZero]{FiraGO-Regular.otf}
    \setmathfont[range=\mathbfup/{num},Numbers=SlashedZero]{FiraGO-Bold.otf}

    % symbole do kopiowania ² ³ ° × π ⌀ ■ □ ′ ″ ½ ⅓ ¼ ⅕ ⅙ ⅐ ⅛ ⅑ ⅔ ¾ ⅖ ⅗ ⅘ ⅚ ⅜ ⅝ ⅞ ƒ


%\usepackage{amssymb}

\addtokomafont{title}{\hdrfamily}
\addtokomafont{subtitle}{\hdrfamily\Large}
\addtokomafont{subject}{\normalfont\normalsize\hdrfamily}
\addtokomafont{author}{\hdrfamily\normalsize}
\addtokomafont{date}{\hdrfamily\normalsize}
\addtokomafont{publishers}{\hdrfamily\normalsize}

%\addtokomafont{chapter}{\hdrfamily}
\addtokomafont{section}{\hdrfamily}
\addtokomafont{subsection}{\hdrfamily}
%\addtokomafont{pagenumber}{\addfontfeature{Numbers=OldStyle}}

\addtokomafont{sectioning}{\addfontfeatures{Numbers=Monospaced}}
\RedeclareSectionCommands[
    tocentrynumberformat=\normalfont\addfontfeatures{Numbers=Monospaced},
    tocpagenumberformat=\normalfont\addfontfeatures{Numbers=Monospaced}
]{section,subsection,subsubsection}


%\setcounter{secnumdepth}{-1}


\usepackage{tikz}
    \usetikzlibrary{arrows.meta}
    \usetikzlibrary{calc}
    \usetikzlibrary{shapes}
    \usetikzlibrary{tikzmark}
\usepackage{pgfplots}
    \pgfplotsset{compat=1.17}
\usepackage{pgfplotstable}
\usepackage{pgf-pie}


\usepackage[xetex, hmargin=15mm, vmargin={10mm,20mm},footskip=15mm]{geometry} %[xetex, vmargin=20mm, hmargin=20mm, footskip=10mm]
\usepackage{setspace}
\usepackage{multirow}
\usepackage{multicol}
\usepackage{lastpage}
\usepackage[footsepline=0mm, headsepline=0mm]{scrlayer-scrpage}
    \clearscrheadfoot
    %\cfoot{\normalfont\pagemark{}}
    \ofoot{\normalfont\sffamily Zestaw nr \textbf{\numerzestawu}}
%\usepackage{scrextend}
    \deffootnotemark{\textsuperscript{[\thefootnotemark]}}
    \deffootnote{0em}{1.5em}{[\thefootnotemark]\hspace{0.75em}}
\usepackage[inline,shortlabels]{enumitem}
\usepackage{indentfirst}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{array}
\usepackage{tabularx}
    \renewcommand\tabularxcolumn[1]{m{#1}}
    \newcolumntype{Y}{>{\centering\arraybackslash}X}
    \newcolumntype{R}{>{\raggedright\arraybackslash}X}
\usepackage{caption}


\usepackage[]{xcolor}
\usepackage{colortbl}
    \definecolor{alienIndigo}{HTML}{6B0F99}
    \definecolor{alienMagenta}{HTML}{990F54}
    \definecolor{alienGreen}{HTML}{4B990F}
    \definecolor{alienBrown}{HTML}{992D0F}
    \definecolor{alienCyan}{HTML}{0F7D99}

    \colorlet{SolutionColor}{alienIndigo}
    \colorlet{HrefColor}{alienMagenta} %ma być równy AccentColor


\usepackage[absolute]{textpos}
\usepackage[hidelinks]{hyperref} %  allbordercolors=HrefColor

%% Makra

%███╗   ███╗ █████╗ ██╗  ██╗██████╗  █████╗ 
%████╗ ████║██╔══██╗██║ ██╔╝██╔══██╗██╔══██╗
%██╔████╔██║███████║█████╔╝ ██████╔╝███████║
%██║╚██╔╝██║██╔══██║██╔═██╗ ██╔══██╗██╔══██║
%██║ ╚═╝ ██║██║  ██║██║  ██╗██║  ██║██║  ██║
%╚═╝     ╚═╝╚═╝  ╚═╝╚═╝  ╚═╝╚═╝  ╚═╝╚═╝  ╚═╝
    
\pagestyle{scrheadings}

\newcommand\equals{=} % workaround, żeby móc używać \ifnum wewnątrz środowisk tikz

%\renewcommand{\thechapter}{\arabic{chapter}.}
%    \renewcommand*{\chapterpagestyle}{scrheadings} % numer strony na każdej stronie, także pierwszej w rozdziale
\renewcommand{\thesection}{\arabic{section}.}
\renewcommand{\thesubsection}{\thesection\arabic{subsection}.}
\renewcommand{\thefigure}{\arabic{figure}.}
\renewcommand{\thetable}{\arabic{table}.}
\renewcommand{\theequation}{\arabic{equation}}

\DeclarePairedDelimiter\abs{\lvert}{\rvert}%
\DeclarePairedDelimiter\norm{\lVert}{\rVert}%
\DeclarePairedDelimiter{\floor}{\lfloor}{\rfloor}

\newcommand{\deriv}[2]{\frac{\symup{d} #1}{\symup{d} #2}} % Pochodna

\newcommand{\partder}[2]{\frac{\partial #1}{\partial #2}} % Pochodna cząstkowa

\newcommand{\dirder}[2]{\partder{#1}{#2}} % Pochodna kierunkowa - wykorzystuje makro \partder

\newcommand{\conj}[1]{\overline{#1}}

\newcommand{\Trans}{\symbf{T}} % Oznaczenie transpozycji macierzy/wektora

\DeclareMathOperator{\acos}{arccos}
\DeclareMathOperator{\NWD}{NWD}
\DeclareMathOperator{\NWW}{NWW}

\newcommand{\com}{, \,} % Przecinek z odstępem
\newcommand{\comm}{, \;\;} % Przecinek z większym odstępem

\newcommand{\hrul}{\vspace{0.2cm} \hrule \vspace{0.2cm}} % Pozioma linia


\newcommand{\intd}[1]{\;\symup{d}{#1}}
\newcommand{\iintd}[2]{\;\symup{d}{#1}\symup{d}{#2}}
\newcommand{\iiintd}[3]{\;\symup{d}{#1}\symup{d}{#2}\symup{d}{#3}}

\newcommand{\nucl}[3]{
    \ensuremath{
        \phantom{\ensuremath{^{#1}_{#2}}}
        \llap{\ensuremath{^{#1}}}
        \llap{\ensuremath{_{\rule{0pt}{.75em}#2}}}
        {#3}
    }
}

\newcommand{\imunit}{\symup{i}}
\newcommand{\kmph}{\ensuremath{\frac{\text{km}}{\text{h}}}}
\newcommand{\mps}{\ensuremath{\frac{\text{m}}{\text{s}}}}
\newcommand{\pii}{\ensuremath{\symup{\pi}}}
\newcommand{\Exp}{\ensuremath{\symup{e}}}




\usetikzlibrary{calc}
\def\centerarc[#1](#2)(#3:#4:#5)% Syntax: [draw options] (center) (initial angle:final angle:radius)
    { \draw[#1] ($(#2)+({#5*cos(#3)},{#5*sin(#3)})$) arc (#3:#4:#5); }

\def\rightanglemark[#1](#2)(#3)
{%
    \fill[#1] (#2)++({#3+45}:0.55em) circle (1pt);%
    \centerarc[#1](#2)({#3}:{#3+90}:1em) ;%
}

\DeclareUTFcharacter[\UTFencname]{x2206}{\myDelta}
\DeclareUTFcharacter[\UTFencname]{x0024}{\myDollar}
\newcommand\myDegree{\text{°}}

%% Koniec makr




%% parametry dokumentu

\setlist[enumerate,1]{itemsep=0em, parsep=0em, topsep=\parskip, label = {\alph*)}}
\setlist[itemize,1]{itemsep=0em, parsep=0em, topsep=\parskip}
\setlength{\parindent}{1.5em}
\graphicspath{ {Rysunki/} }


%\setlength{\abovedisplayskip}{0em}
%\setlength{\belowdisplayskip}{2em}

%
%██████╗ ███████╗███████╗██╗███╗   ██╗██╗ ██████╗     ██╗███████╗
%██╔══██╗██╔════╝██╔════╝██║████╗  ██║██║██╔════╝     ██║██╔════╝
%██║  ██║█████╗  █████╗  ██║██╔██╗ ██║██║██║          ██║█████╗  
%██║  ██║██╔══╝  ██╔══╝  ██║██║╚██╗██║██║██║     ██   ██║██╔══╝  
%██████╔╝███████╗██║     ██║██║ ╚████║██║╚██████╗╚█████╔╝███████╗
%╚═════╝ ╚══════╝╚═╝     ╚═╝╚═╝  ╚═══╝╚═╝ ╚═════╝ ╚════╝ ╚══════╝
%

\NewDocumentCommand{\separator}{}{\vspace{2ex}}
\NewDocumentCommand{\smallseparator}{}{\vspace{1ex}}


% \NewDocumentCommand{\boxlet}{m}{\framebox[1.25em][c]{\textbf{\textsf{#1}}}}
\NewDocumentCommand{\boxletold}{m}{\boxed{\textbf{\textsf{#1}}}}

\NewDocumentCommand{\framecolorbox}{oommm}
 {% #1 = width (optional)
  % #2 = inner alignment (optional)
  % #3 = frame color
  % #4 = background color
  % #5 = text
  \IfValueTF{#1}
   {%
    \IfValueTF{#2}
     {\fcolorbox{#3}{#4}{\makebox[#1][#2]{#5}}}
     {\fcolorbox{#3}{#4}{\makebox[#1]{#5}}}%
   }
   {\fcolorbox{#3}{#4}{#5}}%
 }

% \definecolor{SolutionColor}{HTML}{FFFFFF}
% \NewDocumentCommand{\boxletchecked}{m}{\framebox[1.25em][c]{\textbf{\textsf{#1}}}}

%\colorlet{SolutionColor}{SeptenaryPurple!67!PrimaryBlue}

\NewDocumentCommand{\boxlet}{m}{\framecolorbox[0.68em][c]{.}{white}{\textbf{\textsf{#1}}}}
\NewDocumentCommand{\boxletchecked}{m}{\framecolorbox[0.68em][c]{black}{SolutionColor}{\textbf{\textsf{\textcolor{white}{#1}}}}}


\NewDocumentCommand{\solved}{m}{\textcolor{SolutionColor}{\ensuremath{{#1}}}}
\NewDocumentCommand{\solvedtext}{m}{\textcolor{SolutionColor}{{#1}}}

%\newcounter{Zadanie}
\newcounter{Zadanie}[section]
%\setcounter{Zadanie}{1}
%\newcommand{\zadanie}{\vspace{2ex} \textsf{\textbf{\arabic{Zadanie}.}} \stepcounter{Zadanie}}
\NewDocumentCommand{\zadanie}{o}{
    \IfNoValueTF {#1}
    {\stepcounter{Zadanie} \vspace{2ex} \noindent\textsf{\textbf{\arabic{Zadanie}.}}}
    {\stepcounter{Zadanie} \vspace{2ex} \noindent\textsf{\textbf{\arabic{Zadanie}.}} (#1 p.)}
}
\NewDocumentCommand{\zadaniespec}{smo}{
    \IfBooleanT {#1} {\stepcounter{Zadanie}}
    \IfNoValueTF {#3}
    {\vspace{2ex} \noindent \textsf{\textbf{\arabic{Zadanie}#2.}}}
    {\vspace{2ex} \noindent \textsf{\textbf{\arabic{Zadanie}#2.}} (#3 p.)}
}
\NewDocumentCommand{\zadanietrudne}{o}{
    \IfNoValueTF {#1}
    {\stepcounter{Zadanie} \vspace{2ex} \noindent \textsf{\textbf{\arabic{Zadanie}.*}}}
    {\stepcounter{Zadanie} \vspace{2ex} \noindent \textsf{\textbf{\arabic{Zadanie}.*}} (#1 p.)}
}
\NewDocumentCommand{\zadaniebardzotrudne}{o}{
    \IfNoValueTF {#1}
    {\stepcounter{Zadanie} \vspace{2ex} \noindent \textsf{\textbf{\arabic{Zadanie}.**}}}
    {\stepcounter{Zadanie} \vspace{2ex} \noindent \textsf{\textbf{\arabic{Zadanie}.**}} (#1 p.)}
}


\NewDocumentCommand{\alert}{m}{\vspace{2ex} \noindent \textbf{\textsf{#1}} }

\newcommand{\ABCD}[4]{\vspace{0.75ex} \noindent \boxlet{A} {#1} \hfill \boxlet{B} {#2} \hfill \boxlet{C} {#3} \hfill \boxlet{D} {#4}}
\newcommand{\ABCDE}[5]{\vspace{0.75ex} \noindent \boxlet{A} {#1} \hfill \boxlet{B} {#2} \hfill \boxlet{C} {#3} \hfill \boxlet{D} {#4} \hfill \boxlet{E} {#5}}
\newcommand{\ABCDdouble}[4]{ \vspace{0.75ex}\noindent\hspace{-0.6em}
    \begin{tabularx}{\textwidth}{l X l}
        \boxlet{A} {#1} & { } & \boxlet{B} {#2} \\
        \boxlet{C} {#3} & { } & \boxlet{D} {#4} \\
    \end{tabularx}
    }
\newcommand{\ABCDEsingle}[5]{\vspace{0.75ex} \noindent \boxlet{A} {#1} \newline \boxlet{B} {#2} \newline \boxlet{C} {#3} \newline \boxlet{D} {#4} \newline \boxlet{E} {#5}}
\newcommand{\ABCDsingle}[4]{\vspace{0.75ex} \noindent \boxlet{A} {#1} \newline \boxlet{B} {#2} \newline \boxlet{C} {#3} \newline \boxlet{D} {#4}}

\newcommand{\ABCDA}[4]{\vspace{0.75ex} \noindent \boxletchecked{A} {#1} \hfill \boxlet{B} {#2} \hfill \boxlet{C} {#3} \hfill \boxlet{D} {#4}}
\newcommand{\ABCDB}[4]{\vspace{0.75ex} \noindent \boxlet{A} {#1} \hfill \boxletchecked{B} {#2} \hfill \boxlet{C} {#3} \hfill \boxlet{D} {#4}}
\newcommand{\ABCDC}[4]{\vspace{0.75ex} \noindent \boxlet{A} {#1} \hfill \boxlet{B} {#2} \hfill \boxletchecked{C} {#3} \hfill \boxlet{D} {#4}}
\newcommand{\ABCDD}[4]{\vspace{0.75ex} \noindent \boxlet{A} {#1} \hfill \boxlet{B} {#2} \hfill \boxlet{C} {#3} \hfill \boxletchecked{D} {#4}}
\newcommand{\ABCDEA}[5]{\vspace{0.75ex} \noindent \boxletchecked{A} {#1} \hfill \boxlet{B} {#2} \hfill \boxlet{C} {#3} \hfill \boxlet{D} {#4} \hfill \boxlet{E} {#5}}
\newcommand{\ABCDEB}[5]{\vspace{0.75ex} \noindent \boxlet{A} {#1} \hfill \boxletchecked{B} {#2} \hfill \boxlet{C} {#3} \hfill \boxlet{D} {#4} \hfill \boxlet{E} {#5}}
\newcommand{\ABCDEC}[5]{\vspace{0.75ex} \noindent \boxlet{A} {#1} \hfill \boxlet{B} {#2} \hfill \boxletchecked{C} {#3} \hfill \boxlet{D} {#4} \hfill \boxlet{E} {#5}}
\newcommand{\ABCDED}[5]{\vspace{0.75ex} \noindent \boxlet{A} {#1} \hfill \boxlet{B} {#2} \hfill \boxlet{C} {#3} \hfill \boxletchecked{D} {#4} \hfill \boxlet{E} {#5}}
\newcommand{\ABCDEE}[5]{\vspace{0.75ex} \noindent \boxlet{A} {#1} \hfill \boxlet{B} {#2} \hfill \boxlet{C} {#3} \hfill \boxlet{D} {#4} \hfill \boxletchecked{E} {#5}}
\newcommand{\ABCDsingleA}[4]{\vspace{0.75ex} \noindent \boxletchecked{A} {#1} \newline \boxlet{B} {#2} \newline \boxlet{C} {#3} \newline \boxlet{D} {#4}}
\newcommand{\ABCDsingleB}[4]{\vspace{0.75ex} \noindent \boxlet{A} {#1} \newline \boxletchecked{B} {#2} \newline \boxlet{C} {#3} \newline \boxlet{D} {#4}}
\newcommand{\ABCDsingleC}[4]{\vspace{0.75ex} \noindent \boxlet{A} {#1} \newline \boxlet{B} {#2} \newline \boxletchecked{C} {#3} \newline \boxlet{D} {#4}}
\newcommand{\ABCDsingleD}[4]{\vspace{0.75ex} \noindent \boxlet{A} {#1} \newline \boxlet{B} {#2} \newline \boxlet{C} {#3} \newline \boxletchecked{D} {#4}}

%
%██████╗  ██████╗ ██╗  ██╗██╗   ██╗███╗   ███╗███████╗███╗   ██╗████████╗
%██╔══██╗██╔═══██╗██║ ██╔╝██║   ██║████╗ ████║██╔════╝████╗  ██║╚══██╔══╝
%██║  ██║██║   ██║█████╔╝ ██║   ██║██╔████╔██║█████╗  ██╔██╗ ██║   ██║   
%██║  ██║██║   ██║██╔═██╗ ██║   ██║██║╚██╔╝██║██╔══╝  ██║╚██╗██║   ██║   
%██████╔╝╚██████╔╝██║  ██╗╚██████╔╝██║ ╚═╝ ██║███████╗██║ ╚████║   ██║   
%╚═════╝  ╚═════╝ ╚═╝  ╚═╝ ╚═════╝ ╚═╝     ╚═╝╚══════╝╚═╝  ╚═══╝   ╚═╝   
%

\colorlet{AccentColor}{alienGreen}

\newcommand{\numerzestawu}{00}

\begin{document}

\frenchspacing
\setstretch{1.15}



%%% HEADER
%
%\renewcommand{\numerzestawu}{€var1€}
%\phantomsection
%\addcontentsline{toc}{section}{Zestaw nr \numerzestawu}
%\begin{center}
%    \large\sffamily\bfseries\color{AccentColor} Zestaw zadań domowych nr {\sffamily\numerzestawu}
%\end{center}
%
%\setcounter{Zadanie}{0}
%\vspace{-2ex}
%
%%% END OF HEADER


%%% FOOTER
%
%\clearpage
%
%%% END OF FOOTER







%%% REFERENCES




%%% END OF REFERENCES



\end{document}